\section{Grundlagen}
	\subsection{Variablen}
		Für Variablennamen gelten die folgenden Regeln:\\
		\textbf{Erlaubt:}
		\begin{citemize}
			\item Gross und Kleinbuchstaben
			\item Ziffern
			\item Underscore '\_'
		\end{citemize}
	
		\textbf{Verboten:}
		\begin{citemize}
			\item Nicht mit Ziffern beginnen
			\item C++ Keywords (while, int, return,\dots)
			\item Alle anderen Symbole
		\end{citemize}
	
		\textbf{Besser nicht:}
		\begin{citemize}
			\item Mit Underscore beginnen
			\item Lange Variablennamen
		\end{citemize}
		
		\emph{Variablen sind nach Deklaration nicht unbedingt initialisiert!}
	\begin{lstlisting}
	int a; // deklariert; nicht initialisiert
	int b = 0; // deklariert und initialisiert\end{lstlisting}
		Mehrere Variablen durch Komma trennen um sie alle zu deklarieren, so sind auch mehrere unterschiedliche Initialisierungen möglich.
	\begin{lstlisting}
	int a,b = 0;
	int a=0, b=1;\end{lstlisting}
		
	
	\subsection{Konsole Output \& Input}
	\begin{lstlisting}
	#include <iostream>
	
	using namespace std; // damit man nicht std:: schreiben muss
		
	int main()
	{
		int input = 0;
		string world = "World";
		cout << "Hallo " << world << "!";
		cin >> input;
	}\end{lstlisting}
		
		
	\subsection{Deklaration, Definition, Initialisierung}
	Eine \textbf{Deklaration} ist das einführen eines neuen Namen (Variable). Somit ist ein Funktionsprototyp auch eine Deklaration.\\
	Eine \textbf{Definition} definiert wie das Ding funktioniert. Bei normalen Variablen ist dies bereits gegeben (Deklaration = Definition)\\
	Bei Funktionen, Structs, Klassen etc. ist die Definition aber erst dann, wenn man die Funktion des Elementes festlegt. Für Structs, Klassen etc. heisst das man muss definieren was in diesem Element ist und bei Funktionen muss sie implementiert werden.\\
	Die \textbf{Initialisierung} ist dann der letzte Schritt bei Variablen (Funktionen werden nicht initialisiert), dort wird der Variable einen Wert zugewiesen.
		
	
	\subsection{Floatingpoint-Arithmetik}
	\begin{citemize}
		\item Teste nicht auf Gleichheit (Rundungsfehler sind möglich)
		\item Vermeide Addition von Zahlen sehr unterschiedlicher Grösse (Ein grosser Teil der kleinen Zahl wird weggerundet)
		\item Vermeide Subtraktion von Zahlen ähnlicher Grösse (Bei Zahlen die mit k identischen Stellen beginnen verwindert sich die Präzision um k)
	\end{citemize}
		
